737客機消失雅加達上空

印尼斯里維加亞航空一架由雅加達飛往坤甸的國內線航機，在起飛後不久同地面控制塔失去聯絡，暫時未知原因。

當地傳媒說，失聯的一架波音737-500型客機，機齡26年，在雅加達起飛不到4分鐘失去聯絡。追蹤航班的網站顯示，這架航機在不到1分鐘內，急降3000米 ，隨後失去聯絡。

BA又要跌幾多

轉c919

飛左一分鐘
有咩事落海都好陸地
希望無事啦

地面就消失了，然後發現在北京。

美國波音公司周四（7日）表示，已就兩宗737 Max客機墜毁造成共346人死亡事故，跟美國司法部達成協議，波音將支付逾25億美元（195億港元）罰款及賠償，並承諾作出改革等，換取免被檢控。波音行政總裁卡爾霍恩（David Calhoun）向員工發出通告稱，該協議適當地承認他們如何未有達到自己的價值和期望。

禮拜4先啱啱和解完

急降3000米 / 60 sec

= 50 m/s

= 180 km/hr

又一單

波音：舊機唔關我事

唔係max就唔關事啦

又737

舊機唔會有影響啦

又係波音

波音: 消失唔代表責任全在我方

第二句睇唔明

費城實驗

這只是平均速度

咁邊架機型生產得多, 出事機會自然大
而且737 好明顯係舊機

馬航MH370

唔係波音就AIRBUS 架啦

次次都波音喎

啲乘客搵返未

BA

737-500
睇個款都幾舊

走剩10股，睇來以後都沒機

737-500在1987年研發，首飛於1989年6月30日
最後一架737-500於1999年7月26日交付給全日本航空[1][102]。
依啲都好大機會係做維修保養班人有問題 同飛機設計應該冇關係

好大機會係機師同空姐問題
太激烈禁到d制

呢個係波音自己system出錯 佢地緊係要賠啦
呢單757-500隻機都26年機齡 相信都係人為問題 維修or機師

飛4分 跌1分

又唔見，馬雲坐依架？

202

737-500 咁多年， 唔係設計問題啦

波音跌可以入返少少

又去返180

呢隻同上次出事嗰隻737唔同
上次連續出事嘅係新世代版嘅737 Max
新嘅程式編程出現咗bug 所以先墜機
但今次呢隻係舊版, 出咗大概十年以上
冇聽過因為嚴重設計失誤
個人估計應該係同：
維修失當/人為出錯/惡劣天氣
以上呢三個其中一個有關

呢架咁快搵番
你話馬航果單無外情我真係唔信

好*過

個部係max
呢部係500
唔同到可以話係兩個完全唔同嘅model黎架啦

呢架crash係the coast of Indonesia喎
好難比較喎啲殘骸浮上水面好快

超光速去左未來

高速落海同落地其實係無分別
落海仲難搵黑盒

如果flightrador24個chart正確嘅話, 由10700ft 去到 250 ft 只係用左19秒
就咁睇地圖大概飛左兩公里, 當佢 constant 下降平均速度應該有680km/h

波音見D人唔轉新型號
將舊型號既靚數據消滅

bombardier同embraer表示…

大型商用客機喎師兄

又印尼

雅加達
耶加達

你知道得太多....
你望下門口

舊機
應該維修有事

Ching, 做邊行？

思想家

用家問題

嗰種高度同速度落邊度都接近0生還率

所以維修保養係好重要

波音 消失了 合一的心跳

ba drop to zero 啦

希望快D搵翻個黑盒翻嚟

737 同md不呈多讓

淡友癲到咁
大佬啊737-500係老爺機嚟 唔撚係737 MAX

要怪就怪波音自己on9
嗰時新機都加737個名落去食舊機個名氣
依家反而個個誤解晒

去咗瓦干達啫

之前有套美劇係講有班機消失咗，到達目的地時啲乘客發現原來個時空時間係一年之後，全世界既人以為佢地空難死左，有冇人知咩名

禮拜一光速特價時段

Manifest?

好多人見737就以為係嗰款新機

係！

盤前大賤賣

確認咗撞咗

屌26年機齡
如果真係設計有問題一早墜機
你係路上面搵架26年車齡嘅車俾我睇下

印尼成日都有空難

26年可能無零件維修，全部都用近似型號嘅代用件.......

成機都油曬螢火油

佢大概跌到咩位大家會入 佢之前153帶支撐位

死鳩緊

但點都好希望無事
2021先啱啱開始

Rip....

落海存率低過落地
落地頭尾都有機會生存 落海=100%死硬

馬雲上左呢架機
比左筆錢機師、機組人員同機上乘客當揞口費
架機駛去某個小國成功降落

圖

新華社報道稱引述印尼海岸防衛隊指揮官、上尉蘇里亞（EKo Surya Hadi）對當地電視台說：「我們找到人體殘肢、求生衣、飛機燃油以及飛機殘骸。」

叫開 jakarta
英文又唔係難

點解

又唔見airbus跌咁多
依家波音3:0

因為咁高速衝落海=撞地
部機會解體
基本上所有人都係即死 唔死都暈咁既衝力

你係地就算部機解體都可以等人救
但你海到最後都係死

所以好多空難部飛機衝落海基本上係死哂
但衝落地可能會有幾個奇積生還 就算生還都傷到仆街
所以無可能係海到等到人黎救

利申: 只係睇過幾季空中浩劫

有架
落海會斷開幾節 落地係爆炸

如果你個「大型」係講緊載客量嘅話
咁呢兩間係無出載咁多人嘅客機嘅
但係你講廣泛採用嘅話
呢兩間係regional jet入面嘅major player囉
就算係Airbus A220
都係Airbus買咗Bombardier CSeries之後再rebrand

好似海水密度高 撞落去會好痛
陸地有樹同泥減下速掛

唔識就返去玩石頭啦

deep state

睇到勞斯萊斯個股價
派息個數仲高過個股價

737-500點會冇零件 你話DC-3就話啫

MH17
MH370
兩架737 max
今次呢單
點解全部都係波音？

唔知你講咩劇 但應該同百慕達有關？

世界有幾多間飛機公司係賣全世界..

第2世代嘅737，最後一架500喺99年出廠。而家Max 已經係第四代737 ， 連第3代都已經2018停產(不過一定有零件)。
有都係喺要揾到舊機解體拆舊件，仲隨時過埋鐘數唔用得。

而且印尼呢啲 壽司航空嘅基地，你肯定會齊件?

咁點解airbus一單都冇

pk ba 又free fall

有既, 唔係呢幾年?

其實唔少，除咗空中巴士外

仲有加拿大龐巴迪(CRJ系列)/ 巴西embraer
，都係常見有四圍賣民航機嘅公司

仲未計俄佬嘅公司 同某強國話可以頂死波音嘅C919。不過呢2間未算國際常見，都淨係自己友先會用。

所以737呢種短途民航機除波音外，都仲3間係國際間常見。

用737做baseline 加啲新既航電同加啲改啲氣動力
同一條進化系譜用返同一個名 後面加suffix 好似全地球都係咁

今年5月巴基斯坦咪有lor

之前睇得太多空中浩劫,

btw, flightrader24有出playback..

成個機係直插..

唔係淨係改名，而係唔想投資去重新設計新嘅短途機。 Airbus 係科重水去因科技改變而重新設計過短途機。

Boeing 係用舊有成功嘅 737設計圖改善就算，所以設計好多其實唔合理。 包括因為而家啲新引擎大而導致引擎位置過低，舊設計圖無預呢啲嘢。要整扁個引擎底同加長機轆，但加高咗機轆又導致重心同負荷問題。
不過勝在研發過程平同快

死得仲多

Any link

G force

至少地面嘅人冇事

睇data 似係無左動力， 然後free-fall

呢㗎好似係200喎
但係好想搭呢啲老爺機

飛機無咗動力唔會freefall 會慢慢滑翔

上年5月

會唔會又飛去印度洋果邊

空中解體咪會freefall囉

Btw, 其實737 Max MCAS 單嘢都係呢種慳皮嘅惡果。

因為現代引擎的重量 & 推力都較大，用舊設計嘅機身部局去搭載時會導致飛行中，尤其是大推力爬升時重量重心和升力重心偏離原有設計。

因為重力重心後移(較大引擎重量)，而同時機翼在原有設計重心位置提供嘅升力上升(引擎出力較大)。 飛機會因重心不平衡引致機頭自動抬高，如果任由機頭抬高超過機翼正常攻角會進入失速狀態。

正常方法是重新設計機身平衡去把升力和重量重心控制在同一個位，不過同重新設計一樣咁嘥錢同時間。所以 Boeing 決定用機翼(尾)輔助在飛行中自動調整飛行姿勢，自行按不同出力和胗角度去調整機姿態去令機頭降下。
(Ex: 正常飛機水平飛行尾翼升降舵和飛機都在水平位置。737 Max由於設計問題不控制會變成機頭向上咁升高，所以故意調整尾翼成其他正常飛機下降機頭的狀態去保償返機頭自動升高的情況去達至水平飛行姿態)

MCAS 就係為呢個作用而設計出嚟 ，整個電腦程式去控制絕對平過重新設計成架飛機重量佈局同更快交到貨。由於呢個設計本身係全自動而且設想係任何意外情況下都需要生效去額外補償設計問題，所以係完全無設計俾機師有控制同停用MCAS 嘅選擇。而爆鑊前係直接唔同機師&航空公司講有 MCAS 呢樣嘢，當佢係飛行電腦本身OS 嘅一部分。

所以波音有今時今日係啲高層抵撚死，佢哋本身啲工程設計師都晨早話用舊設計有好多問題。

點解個speed data好似怪怪地咁嘅 係急降嘅頭5000ft. 個speed都仲下降緊 過左5000到先急升 正常呢個時候speed 同att. 應該反方向 ？
覺得似係空中解體

利申：9up

空中解體係直頭會無signal

海水密度高過地

你比sales做ceo預左啦
不過新ceo又係salrs出身

係咪無左動力之後直插

你係咪睇太多電影 唔會下下落地都爆炸

波音股價星期一準備直插